<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>

  <author>Henry Kaiser</author>
  <headline>Le congrès américain estime que 6,8 milliards <dollar/> auront été nécessaires pour éviter le " bug " de l'an 2000</headline> <date>11/13/1999 00:00:00</date>
  <targets>market</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> WASHINGTON, DC, U.S.A. (NB) -- Newsbytes.Le bug de l'an 2000 a causé bien des soucis au budget de l'oncle Sam... Initialement estimée à 400 millions <dollar/>, la facture à payer pour éviter le bug tant redouté à " légèrement " dérapé pour atteindre aujourd'hui la somme de 6,8 milliards <dollar/>... Il faut dire que les ministères des transports, de la santé, des affaires sociales et que l'agence pour le développement international se sont avérés beaucoup plus gourmands que prévu...L'agence Associated Press faisait récemment état d'un rapport publié par l'agence gouvernementale pour le budget (OMB) selon lequel 4/5ème de ses 6 400 ordinateurs ont été soit remplacés, soit modifiés en vue du passage à l'an 2000. L'OMB a également prévu une augmentation totale du coût de près de 400 millions <dollar/>, due au fait que certains systèmes ont dû faire l'objet de nouvelles corrections après les inspections originales.Ce rapport fait également apparaître que cinq des sept systèmes informatiques les plus importants de l'agence pour le développement international (AID) ne seront pas prêts avant la date butoir, initialement fixée au 31 mars. Selon le rapport, ceci est dû au fait qu'un problème informatique que l'on croyait résolu ne l'était pas.Mais le tableau n'est pas si noir... En effet, les travaux de conformité sont à présent achevés pour cinq des plus grandes agences :l'agence pour la protection de l'environnement (EPA), la fondation nationale des Sciences (NSF), la commission de régulation nucléaire (NRC), l'agence pour les petites entreprises (SBA) et l'administration de la sécurité sociale (SSA).</p> <p> Le dernier rapport trimestriel de l'OMB, publié en décembre dernier, faisait état d'une augmentation de la facture pour la résolution du bug de l'an 2000. Loin du milliard initialement prévu, c'est 6,4 milliards <dollar/> qui seront nécessaires pour déjouer les effets tant redoutés du gros méchant " bug ". Bien que l'agence avoue faire de son mieux pour limiter au maximum les risques de dérapage depuis novembre 1998, l'augmentation est tout de même spectaculaire... (Newsbytes, 9 décembre 1998).Aujourd'hui, l'OMB indique que 61 pour cent des 696 ordinateurs stratégiques que compte le gouvernement sont conformes aux recommandations pour le passage à l'an 2000. Pour information, ce chiffre était de 50 pour cent en août.Dans son rapport d'août, l'OMB indiquait que le nombre des ordinateurs gouvernementaux dits " stratégiques " était de 7 343... Ce chiffre a à présent été revu à la baisse. </p> ]]> </content>
<status>returned</status>
<authorId>jack</authorId>
<editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>12/1/1999 14:00:00</goLiveDate>
<notes>Jacques, veuillez obtenir les données les plus récentes et me les communiquer aujourd'hui.</notes> </newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/congress.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
