<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>

  <author>Pui-Wing Tam</author>
  <headline>Certains analystes le confirment : le monde est sans pitié...</headline>
  <date>10/28/1999 00:00:00</date>
  <targets>international</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> Alors que les nouveaux marchés que l'on croyait " émergents " ne cessent de s'effondrer les uns après les autres, Ken Winans, se fait le porteur d'un message qui ne devrait rien arranger à leur situation... </p>

<p> Selon lui, " il est temps que les investisseurs classiques cessent d'investir leur argent sur les marchés financiers internationaux ". " À moins de disposer d'une parfaite connaissance de ces marchés, la marche à suivre est simple : investissez sur votre marché national ". </p>

<p> Et M. Winans n'est pas le seul à relayer ce message.À Pittsburgh, le conseiller en investissements Steve Lee met en garde ses clients : " L'avenir [des nouveaux marchés] est bien sombre pour les deux prochaines années. "M. Lee recommande à ses investisseurs de vendre les fonds collectifs qu'ils possèdent sur les marchés collectifs.Pour tous les investisseurs qui ont beaucoup perdu, Lee conseille de prendre un peu de recul et de ne pas réinvestir pour l'instant. </p>

<p> Il y a quelques années de cela, une telle théorie aurait soulevé un tollé général.À l'époque, les fonds étrangers étaient perçus par beaucoup comme le placement à côté duquel il ne fallait passer sous aucun prétexte.Séduits par les taux de croissance rencontrés sur les jeunes marchés, particulièrement en Malaisie et en Indonésie, un grand nombre de spécialistes, d'universitaires et de sociétés en investissements annonçaient que la constitution d'un important portefeuille de valeurs non américaines serait une garantie de sécurité et de stabilité ainsi qu'une source de revenus importants... Mais cela, c'était il y a quelques années... </p> ]]> </content>
<status>claimed</status>
<authorId>jack</authorId>
<editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>11/30/1999 13:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/cruelworld.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
