<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>
  
  <author>Cherry Blum</author>
  <headline>Wall Street tire les marchés européens à la hausse</headline>
  <date>11/14/1999 00:00:00</date>
  <targets>market</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> LONDON (CBS.MW) - Dans le sillon de Wall Street, les bourses anglaise et française ont clôturé en forte hausse jeudi. </p>

<p> En matinée, les actions anglaises enregistraient déjà une forte hausse.En fin de séance, l'indice FTSE 100 terminait en hausse de 1,8 %, à 6 456,60 points. </p>

<p> À Paris, la bourse n'était pas fermée en ce jour de l'Ascension, mais l'activité du CAC était tout de même beaucoup plus calme.Le CAC 40 enregistrait toutefois une hausse de 1,4 %, terminant à 4 415,88 points. </p>

<p> La bourse allemande faisait relâche jeudi, en raison de l'Ascension. </p>

<p> Forte hausse des valeurs pharmaceutiques anglaises </p>

<p> À Londres, les valeurs du secteur pharmaceutique ont connu une très forte hausse, prévisible selon les analystes.En fin d'après-midi, le cours de l'action AstraZeneca enregistrait une hausse de 4,8 %, à 2 577 points. L'action Glaxo Wellcome (GLX :news, msgs) gagnait 2,1 %, à 1 848 points et la valeur Smithkline Beecham (SBH :news, msgs) progressait de 2,8 %, à 826 points. </p>

<p> Mercredi, AstraZeneca cédait pour 2,1 milliards de dollars son activité chimique à un groupe de gestion détenu par Cinven et Investcorp.Smithkline recevait la confirmation que le brevet de son médicament Paxil était définitivement homologué sur le marché américain.La hausse de la valeur Glaxo s'explique quant à elle par la publication d'un rapport positif concernant un des médicaments produits par la société, le Valtrex.</p> <p> Pour les prochains mois, les analystes prévoient que la rotation sectorielle devrait libérer des fonds d'actions dites " refuge ", comme celles du secteur pharmaceutique, par exemple, en faveur de secteurs cycliques, comme par exemple celui de l'industrie chimique. </p>

<p> " Nous assistons à un rebond très fortement marqué.Les actions des entreprises pharmaceutiques sont toujours sous-évaluées et attendent certaines annonces de bénéfices qui devraient les tirer à la hausse, mais ces annonces ne devraient pas arriver avant août ", a déclaré Mark Becker, analyste du secteur pharmaceutique pour JP Morgan à Londres. </p>

<p> Parmi les autres gagnants du jour sur le marché londonien, on trouve les valeurs Télécom, qui ont profité de la poursuite de la spéculation que connaît le secteur.Colt Telecom Group (COLTY :news, msgs) a connu la plus forte hausse du secteur.Avec une hausse de 5 %, la valeur a clôturé à 1250 points. La valeur Cable &amp; Wireless PLC (CWP :news, msgs) a, quant à elle, clôturé en hausse de 3,4 %, à 833 points. </p>

<p> Selon Richard Crehan, analyste chez Morgan Stanley Dean Witter à Londres, " Cette hausse devrait se poursuivre ". </p>

<p> La capitalisation la plus forte du FTSE 100, BP Amoco (BPA :news, msgs), a, quant à elle, enregistré une hausse de 1,8 %, pour clôturer à 1114 points. </p>

<p> Sur les marchés monétaires européens, le dollar a progressé de 0,6 % par rapport au yen (1 dollar pour 121,62 yens) et de 0,2 % par rapport au Mark allemand (1 dollar valant 1,8394 DM).La livre anglaise a, quant à elle, progressé de 0,1 % par rapport au dollar, une livre valant 1,6189 <dollar/>.L'Euro a cédé 0,2 %, clôturant à 1,0626 <dollar/> pour un Euro. </p> ]]> </content>
<status>approved</status>
<goLiveDate>12/1/1999 10:00:00</goLiveDate>
  <targets>international</targets>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/europeanmarkets.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
