<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>
 
  <author>David Allen</author>
  <headline>Les investisseurs à long terme restent calmes sur les marchés turbulents</headline>
  <date>11/10/1999 00:00:00</date>
  <targets>growth</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> QUINCY, MASSACHUSETTS/11 novembre - Nous avons remarqué les extraordinaires rendements relevés par l'indicateur Dow Jones Industrial Average ces quelques dernières années.Toutefois, ces chiffres sont largement supérieurs à la performance réelle des titres sur une durée relativement longue.Dans " Stocks for the Long Run ", l'économiste Jeremy Siegel examine les rendements des titres en remontant jusqu'à 1802 et montre qu'investir à long terme contribue à stabiliser vos investissements sur des marchés turbulents comme ceux de l'an dernier. </p>

<p> Pour l'ensemble de la période comprise entre 1802 et 1997, le rendement annuel composé de la bourse a été de 8,4 %.Au cours de l'ère financière moderne, de 1926 à 1997, le rendement annuel total composé des titres a été légèrement plus élevé, avec 10,6 %.Quelques investisseurs objecteront peut-être que la bourse pendant la crise des années 1930 était une anomalie peu susceptible de se répéter.Très bien !Si nous examinons uniquement la période qui suit la seconde guerre mondiale (1946 - 1997), nous observons que le rendement total a été de 12,2 % - soit un peu plus élevé, mais loin encore des rendements de la période 1995 - 1997.Ces années ont été vraiment exceptionnelles, et ce serait une erreur que de baser un programme d'investissement à long terme sur cette période. </p>

<p> Mais voici ce que vous pourriez faire : </p>

<p> Faites bien la distinction entre investissements à long et à court terme. Il y a là un piège auquel de nombreux investisseurs se laissent prendre lorsque le marché remonte mois après mois.Ça a l'air si simple, si automatique.En pareilles circonstances, il peut être tentant de retirer des fonds de vos comptes de dépôt du marché monétaire ou de réétudier le financement de votre maison pour investir dans des titres.Réfléchissez très attentivement avant de le faire.Vous avez toujours besoin d'une source de liquidités de secours à court terme.Vous aurez également toujours besoin d'un toit sur la tête !Vous pourriez bien vous retrouver en difficulté si vous vous précipitez tête baissée sur le marché au mauvais moment.Souvenez-vous que les risques associés au marché augmentent à mesure que vous réduisez la durée de votre période d'investissement.S'il s'agit d'argent dont vous pourriez avoir besoin dans moins de cinq ans, vous feriez sans doute mieux de ne pas y toucher. </p>

<p> Décidez du niveau de risque vous pouvez tolérer. Afin de planifier convenablement vos investissements, il est préférable de supposer que le marché continuera à fonctionner comme il l'a fait dans le passé, et que vous serez confronté à une ou plusieurs baisses significatives des cours pendant votre carrière d'investisseur.Vous devriez savoir maintenant comment réagir à ces baisses. </p>

<p> Afin de bénéficier de rendements à long terme, vous devez investir tant pendant les périodes creuses du marché que pendant les périodes de hausse.Résolvez-vous à le faire maintenant- et sérieusement.Si, après une honnête introspection, vous estimez que vous ne pouvez pas supporter le risque inhérent aux fluctuations de la bourse à court terme, envisagez quelques-unes des suggestions de diversification mentionnées ci-dessous.Votre conseiller financier peut vous préparer un programme d'investissement conçu pour répondre à vos besoins. </p>

<p> Diversifiez vos investissements entre différents secteurs d'activité, catégories d'actifs et zones géographiques. Se diversifier signifie simplement posséder des investissements qui ne sont pas synchronisés, de sorte que certains d'entre eux gagnent en valeur lorsque d'autres perdent du terrain.Un exemple serait l'achat de titres d'une compagnie aérienne et d'une société pétrolière ; la première entreprise est pénalisée par l'augmentation des prix du pétrole, tandis que la seconde en bénéficie.D'autres exemples incluent la détention d'obligations et d'actifs du marché monétaire ainsi que de titres, et l'investissement à l'étranger d'une partie de vos fonds.La diversification remplit deux objectifs :Elle contribue à réduire les risques et augmente le rendement global prévu de votre portefeuille. </p>

<p> Il faut bien comprendre qu'à long terme les dividendes contribuent de manière significative au total de vos revenus. Votre revenu total provenant d'un investissement est composé de la plus-value et de dividendes ou d'intérêts créditeurs.La plus-value provient des changements intervenus dans le prix de l'investissement.Les dividendes sont des paiements aux actionnaires versés par de nombreuses sociétés.La plupart des gens pensent que le gros des revenus découlant d'investissements dans des titres provient de la plus-value.En fait, de 1929 à 1997, la contribution des plus-values et celle des dividendes au total des revenus a été à peu près égale, et la contribution des dividendes exprimée en pourcentage a même été supérieure lorsqu'elle était mesurée selon une base tenant compte de l'inflation.Tous les titres ne rapportent pas des dividendes, et il peut arriver que vous soyez disposé à renoncer à un dividende si un titre semble particulièrement prometteur.Mais les titres donnant droit à un versement de dividendes peuvent être un puissant apport à votre arsenal d'investissement, particulièrement si vous réinvestissez tous vos dividendes. </p>

<p> Observez de près les effets des impositions. Ces considérations militent fortement en faveur d'une stratégie de type achat et conservation, plutôt que de fréquents allers et retours.Plus longtemps vous conservez un titre, plus vous repoussez le moment où vous devrez payer des impôts sur les plus-values de vos bénéfices.Deuxièmement, les lois fiscales sont spécifiquement conçues pour encourager les investissements à long terme.Des actifs détenus pendant 12 mois ou moins sont taxés au même taux que vos revenus, jusqu'à 39,6 % (pour les États-Unis).Par contre, des actifs détenus pendant plus de 12 mois sont généralement taxés selon un taux d'imposition de 20 % applicable aux gains en capital (pour les États-Unis).En outre, les dividendes et les intérêts sont taxés comme un revenu ordinaire, ce qui signifie qu'ils peuvent être soumis à des taux d'imposition pouvant atteindre 39,6 % (pour les États-Unis).Il peut donc être intéressant de conserver dans un plan d'épargne retraite personnel ou dans tout autre compte non soumis à l'impôt sur le revenu les valeurs refuge donnant droit à la distribution de dividendes élevés, et les valeurs d'avenir, dont les dividendes sont fréquemment négligeables et bien souvent inexistants, dans un compte normal (imposable).Pour finir, n'oubliez pas de garder les choses en perspective.Même si les aspects fiscaux ne devraient jamais être l'unique facteur influençant vos décisions d'investissement, il faut les étudier attentivement. </p>

<p> Diversifiez votre portefeuille en investissant régulièrement au fil du temps. Si vous investissez en une fois une somme d'argent importante sur le marché, vous placez de fait tous vos œufs financiers dans un même panier.Si le moment que vous choisissez pour investir votre argent n'est pas le plus opportun, vous pouvez vous exposer à des risques considérables. </p> ]]> </content>
<status>draft</status>
<goLiveDate>11/11/1999 00:00:00</goLiveDate>
<authorId>jack</authorId>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/longterm.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
