<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<newsarticle>

  <author>Jim Bennington</author>
  <headline>Quel emprunt choisir ?</headline>
  <date>11/12/1999 00:00:00</date>
  <targets>tax</targets>
  <language>fr_FR</language>

  <content><![CDATA[
<p> Le choix d'un emprunt dépend du niveau de risque auquel vous êtes prêt à vous exposer.Un emprunt à taux fixe sur 30 ans représente la solution la moins risquée.Avec ce type de prêt, vos remboursements restent constants, pendant toute la durée de votre emprunt.Vous êtes ainsi protégé contre toute hausse des taux d'intérêts. Et si ces taux venaient à plonger, vous pouvez demander une revalorisation de votre prêt.Un prêt à taux variable, bien que plus risqué, permet toutefois de réaliser d'intéressantes économies.Les taux de ces prêts sont bien souvent inférieurs à ceux pratiqués sur le marché et sont indexés sur les taux d'intérêt courants, ré-évalués régulièrement, tous les 3 ou 6 mois.La variation du taux éventuellement plafonné de ces prêts peut toutefois ne pas dépasser une certaine valeur à chaque période.Attention avec ce type de prêt. Si les taux d'intérêts flambent à la hausse, il est possible que vous vous retrouviez à devoir plus d'argent au fur et à mesure de vos remboursements !Les prêts à taux variable sont toutefois tout à fait adaptés aux personnes qui souhaitent payer des mensualités plus réduites, qui prévoient une augmentation significative de leurs revenus au cours des années suivantes ou qui n'envisagent pas de rester dans leur résidence pour plus de cinq ans.
</p>

<p>
Bien que les prêts immobiliers à 30 ans soient toujours les plus répandus, des durées plus courtes (15 ans) sont de plus en plus demandées par des personnes qui souhaitent devenir plus rapidement propriétaire de leur résidence, ce, bien sûr, à moindre coût.Notez cependant que la plupart des prêts à 30 ans permettent à leur souscripteur de réviser après quelques années de remboursement le montant de leur échéance, et de réduire ainsi la durée totale du crédit.
</p>
]]></content>
<status>approved</status>
<authorId>jack</authorId>
  <editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>11/12/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/mortgage.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
