<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<newsarticle>

  <author>Sampson Lyrret</author>
  <headline>1999 年の税法変更の有効活用</headline>
  <date>11/16/1999 00:00:00</date>
  <targets>tax</targets>
  <language>ja_JP</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> ワシントン（CBS.MW） -- 米国投資家にとっての吉報は、税金が下がるということです。凶報は、税金（および投資）がさらに複雑になるということです。
</p>

<p>
年度も終わりに近づいていますが、ほとんどの納税者は 1996 年の課税証明書の明細を見始めたばかりでしょう。退職、教育資金、子供のために貯蓄をする中流階級のアメリカ人には見逃せない点がいくつかあります。
</p>

<p>
純税額は、今後５年間で 950 億ドルの減税、10 年間で 2750 億ドルの減税が見込まれています。主な変更は次のとおりです。
</p>

<p>
<ul type="square">
<li>子供１人につき 500 ドルの控除</li>
<li>相続税の最低課税限度を100 万ドルに漸進的に引き上げ</li>
<li>大学２年間の 1,500 ドルまでの税金控除や新しい教育貯蓄口座など、教育に関するさまざまな奨励事項</li>
<li>新しい個人積立退職年金（IRA）。詳細を参照</li>
</ul>
</p>

<p>
しかし、最も大きな変更は、株式、債券、その他の利益を生ずる資産の所有者に有利なものです。議会では、均衡予算法の一環としてキャピタルゲイン課税率の引き下げに同意しました。予算の均衡を保つため、議会は今後数年にわたるキャピタルゲイン税収の大幅な増加を期待していました。ただし、現時点では出来高の増加を伴う急落の兆しは非常にわずかです。
</p>

<p>
「市場には売り急ぎの動きは見受けられません」と、Deloitte & Touche の財産計画サービスの全国管理者である Larry Rabun 氏は指摘し、「市場とは長期的に取り組むわけですから、気分的な問題や税金を理由に、株式を簡単に手放すべきではありません」と勧めています。
</p>

<p>
株式の取得
</p>

<p>
新しい税法が経済に与える最終的な影響にかかわらず、高額所得納税者は全体的な投資戦略を見直す必要があります。
</p>

<p>
キャピタルゲインは、通常収入として 39.6 パーセントまで課税される利子収入、配当、地代などのような他の資本収益より控除幅が大きいため、節税が可能です。保有期間が 18 か月超の投資資産から得たキャピタルゲインの税率は、最高 20 パーセントです。（左余白の図を参照。）
</p>

<p>
Arthur Anderson の税金パートナーである Stephen Corrick 氏は、新しい税法によって「税率を利用した裁定取引」が可能になったと指摘しています。Corrick 氏の会社では、すべての投資が税金に最終的に与える影響を考慮し、投資家自身のリスクから収益を得るポートフォリオに基づいて変更を加えることを投資家に勧めています。
</p>

<p>
Arthur Anderson が勧める節税方法には、次のものがあります。
</p>

<p>
<ul type="square">
<li>適格退職金積立計画から（キャピタルゲインの可能性がある）成長投資を除外して、配当または利子が支払われる低リスクの投資に置き換えます。退職金積立計画ではキャピタルゲインの配当は投資者に直接支払われないため、新しい税率は影響しません。</li>
<li>事業主に依頼して、給与所得の一部を、有利なときに売ることができるストックオプションに組み入れます。</li>
<li>ストックオプションで取得した株式は、配当の支払い基準日の直前で株価が上昇している好機に売り、配当収入に対する課税を回避します。</li>
<li>適格計画から配当を早期に受け取り、その収益を成長投資に組み入れます。</li>
</ul>
</p>

<p>
高リスクの投資
</p>

<p>
上記の多くの方法では、高リスクの投資に切り替えるため、キャピタルゲインが得られる見込みが増大します。従来は、「ブルーチップ」と呼ばれる確実優良な銘柄、特に定期的に配当を支払う公益企業の銘柄が、安定した収益を求める人には最も安全な投資先でした。
</p>

<p>
新しい税法では、信頼性の高い企業よりも高リスクな企業への投資が有利になり、長期的なトレンドは配当志向からキャピタルゲイン志向に変わりつつあります。
</p>

<p>
「株式の売却益に対する税金の負担が少なくなる可能性があるので、株式あるいは価値が上がる他の資産への投資がさらに刺激されます」と、会計会社 KPMG は指摘しています。   
</p>

<p>
最近では、配当ではなくキャピタルゲインで投資家に報いる「株主価値の向上」という課題に、多くの企業が直面しています。ここ数年、多くの企業は、配当の支払いを行わずに留保した収益で自社株式の買い取りを進めています。
</p>

<p>
新しい落とし穴？
</p>

<p>
しかし、一部の評論家や個人資産運用コンサルタントは、新税法の税率見直しによって、資産を税負担の重い投資から軽い投資にそのまま切り替えるという新たな節税対策が行われる一方で、経済に与える実利益はないという見方をしています。
</p>

<p>
「一部の政治家や学識者がどのように力説しても、この法律が経済に与える影響は少ないと考えられます」と、企業会計および個人資産運用コンサルタント会社の Arthur Anderson は指摘しています。
</p>

<p>
「新しいキャピタルゲイン課税の抜け穴と法人税の急転により、弁護士や会計士が顧客のために新たな節税対策を産み出すことになるでしょう」と、非営利団体の Citizens for Tax Justice は懸念しており、「このような動きによって健全な投資活動が犠牲にされ、節税だけを目的に、経済的な見地からすれば問題のある投資が行われる可能性があります」と批判しています。
</p>]]>
</content>
<status>claimed</status>
<authorId>jack</authorId>
<editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>11/16/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/ja_JP/advantage.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
