<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>

  <author>Charlie Hunter</author>
  <headline>Nouveau plan Keogh d'épargne personnelle</headline>
  <date>11/18/1999 00:00:00</date>
  <targets>tax</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> QUINCY, MASSACHUSETTS. Quincy vient d'annoncer son nouveau plan Keogh d'épargne personnelle, de sorte que si vous êtes propriétaire d'une petite entreprise et ne possédez pas encore de plan d'épargne retraite, ne manquez pas l'une des meilleures méthodes d'épargne fiscale qui vous soit offerte.Une rumeur circule, selon laquelle vous pourriez bien ne pas bénéficier des meilleurs avantages auxquels vous pouvez prétendre dans le cadre des lois fiscales actuelles si le plan que vous choisissez n'est pas le nouveau plan Keogh.Il existe deux principaux types de plans de retraite pour petites entreprises financés par l'employeur :les plans SEP (Simplified Employee Pension) et les plans Keogh.Une troisième option de plan de retraite, le SIMPLE IRA est un régime d'épargne par prélèvement sur le salaire financé essentiellement par les cotisations salariales.De tous ces plans, les plans SEP sont à la fois les plus connus et les plus populaires.Mais pour de nombreux propriétaires de petites entreprises, un plan Keogh peut offrir des avantages potentiels que les plans SEP n'offrent pas, dont : </p>

<p>
<ul type="square">
  <li>Des plafonds de cotisations plus élevés</li>
<li>Une épargne fiscale potentiellement plus importante</li>
<li>une meilleure flexibilité pour exclure les employés saisonniers ou à temps partiel.</li>
</ul>
</p>

<p> Des plafonds de cotisations plus élevés </p>

<p> Tant les plans SEP que les plans Keogh vous permettent de verser des cotisations de retraite annuelles pour le compte de chaque employé éligible (y compris vous-même).Avec un plan SEP, vous pouvez contribuer jusqu'à 15 pour cent du revenu salarial à concurrence de 160 000 euros chaque année, ou une contribution maximale de 24 000 euros. Mais avec un plan Keogh, vous avez la possibilité de contribuer jusqu'à 25 pour cent du revenu salarial à concurrence de 160 000 euros, avec une contribution maximale de 30 000 euros par an.Si vous préférez mettre de côté autant d'argent que possible pour votre retraite, un plan Keogh peut étoffer votre pouvoir d'épargne.Et comme l'argent placé dans un plan SEP ou un plan Keogh n'est pas soumis aux impôts sur le revenu, votre épargne-retraite peut augmenter plus rapidement qu'elle ne le ferait sur un compte imposable comparable.Et, bien sûr, plus vous contribuez, plus vous profitez de cette croissance à imposition différée.Une restriction est toutefois appliquée aux limites supérieures de contribution d'un plan Keogh.Si vous décidez de contribuer à hauteur de 25 pour cent, vous devez vous engager à verser chaque année une contribution fixe au moins égale à 10 pour cent.Avec un plan SEP, vous pouvez varier le pourcentage chaque année et contribuer jusqu'à 15 pour cent les années fastes, et 0 pour cent en période de stagnation de l'activité.</p> <p> Une épargne fiscale potentiellement plus importante </p>

<p> Chaque euro que vous apportez à un plan Keogh, que ce soit sur votre propre compte ou sur ceux de vos employés, réduit d'autant le revenu de votre entreprise, résultant ainsi en une base imposable plus faible et donc, une imposition réduite.Bien que la même formule s'applique à un plan SEP, les limites de contribution plus élevées d'un plan Keogh créent le potentiel pour une épargne fiscale plus importante. </p>

<p> Une plus grande flexibilité avec les employés à temps partiel </p>

<p> Si vous employez du personnel saisonnier ou à temps partiel, réfléchissez bien avant de choisir un régime de retraite.Avec un plan SEP, vous êtes contraint de verser des contributions pour chaque employé ayant perçu au moins 400 euros au cours de trois des cinq dernières années.Pour les employeurs qui préfèrent ne pas offrir de prestations de retraite à des employés saisonniers ou à temps partiel, ceci peut se révéler problématique.Avec un plan Keogh, vous pouvez choisir de n'inclure que les employés qui travaillent plus de 1 000 heures au cours d'une même année.</p> <p> Davantage de gestion administrative </p>

<p> Etant donné les avantages précités, pourquoi les plans SEP sont-ils plus populaires que les plans Keogh ?La raison principale en est le nombre élevé de rapports à faire parvenir à l'administration et au gouvernement dans le cas d'un plan Keogh.Un plan SEP est un plan plus simple, exigeant une gestion minimale, ce qui le rend séduisant aux yeux de nombreux chefs d'entreprise débordés. </p>

<p> Un plan Keogh doit être ouvert au plus tard en fin d'exercice </p>

<p> Si vous commencez à en conclure qu'un plan Keogh est ce qu'il faut pour votre entreprise, il vous reste encore un obstacle potentiel à franchir.Vous pouvez contribuer à un plan Keogh jusqu'à la date limite de dépôt de votre déclaration de revenus, y compris les reports, mais seulement si le plan a été établi au plus tard le 31 décembre de l'année d'imposition pour laquelle la contribution est versée.Ainsi, pour effectuer une contribution pour 1998, vous auriez dû définir le plan au plus tard le 31 décembre 1998. Si vous voulez effectuer une contribution à la retraite destinée à réduire votre relevé d'imposition 1998, vous devrez ouvrir un plan SEP plutôt qu'un plan Keogh.Si vous le désirez, vous pourrez ensuite établir un plan Keogh durant 1999 et simplement ne plus verser aucune autre contribution dans le plan SEP. </p>

<p> Faites-vous conseiller par un fiscaliste </p>

<p> Pour découvrir quel type de plan est le mieux adapté à votre entreprise, parlez-en avec votre comptable ou votre conseiller fiscal.Votre conseiller vous aidera à évaluer les avantages relatifs des plans Keogh et des plans SEP, y compris les coûts d'administration supplémentaires qu'entraîne un plan Keogh. </p> ]]> </content>
<status>approved</status>
<authorId>jack</authorId>
  <editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>11/18/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/newkeogh.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
