<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>

  <author>Angus Blum</author>
  <headline>Étoffez votre portefeuille avec des fonds internationaux</headline>
  <date>11/20/1999 00:00:00</date>
  <targets>international</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> QUINCY, MASSACHUSETTS 11 novembre 1999 - Communications M2 - Développement économique mondial </p>

<p> L'action du comité a été soutenue par un certain nombre de mesures et de développements depuis son dernier congrès, organisé en octobre 1998. Ces derniers ont permis d'améliorer la confiance que les utilisateurs portent dans le marché et de réduire les risques de récession mondiale.À la vue des derniers résultas enregistrés, la tendance pour 1999 prévoit une accélération de la croissance mondiale, puis une stabilisation pour 2000. Cette tendance devrait inciter tout investisseur à ajouter massivement des fonds internationaux à son portefeuille.Parmi les points positifs relevés par le comité, notons les éléments suivants :Le marché asiatique semble bien se remettre de la crise qui l'a ébranlé.La poursuite des réformes structurelles permettra de restaurer et de maintenir le dynamisme économique dans le long terme. </p>

<p> La situation sur le marché brésilien semble se stabiliser depuis mars.Les conséquences financières sur les marchés voisins ont été très limitées, sans doute grâce aux actions fiscales prises au cours de la décennie passée pour garantir la stabilité des systèmes financiers dans la région. </p>

<p> L'économie canadienne a connu une croissance constante, tout en sachant limiter les dérives inflationnistes. </p>

<p> Il semble que les conseils prodigués par Quincy Funds aient été suivis par les investisseurs : l'activité enregistrée sur les marchés émergents n'a jamais été aussi intense que depuis le début de l'année.Sur les marchés financiers arrivés à maturité, l'état d'esprit a beaucoup évolué depuis octobre dernier. Les risques de manque de liquidités se sont en effet moins fait ressentir.Nous encourageons tous les investisseurs à étudier avec intérêt les possibilités de retours sur investissements réalisables sur des fonds étrangers.Nous sommes d'ailleurs persuadés que notre nouveau fond Étranger saura répondre exactement aux attentes de tous les investisseurs en la matière. </p> ]]> </content>
<status>submitted</status>
<authorId>jack</authorId>
<editorId/>
<goLiveDate>11/30/1999 14:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/broaden.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
