<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>

  <author>Janos Starker</author>
  <headline>Investissements orientés croissance contre investissements orientés valeur</headline>
  <date>11/17/1999 00:00:00</date>
  <targets>growth</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> QUINCY, MASSACHUSETTS/11 novembre 1998 - Lorsque vous créez un portefeuille de titres, vous pouvez choisir parmi des milliers de titres.Vous pouvez également choisir entre deux styles d'investissement différents :valeur ou croissance. </p>

<p>
<ul type="square">
<li>Les investisseurs orientés valeur recherchent des titres sous-évalués par le marché.</li>
<li>Les investisseurs orientés croissance se concentrent sur les titres de sociétés connaissant une croissance rapide de leurs bénéfices, de leurs ventes ou de leur taux de rendement des capitaux propres (ROE).</li>
</ul>
</p>

<p> Ces dernières années, l'investissement orienté valeur est passé au second rang au bénéfice de la croissance, mais cela ne sera probablement pas le cas éternellement. " Au fil du temps, c'est tantôt la valeur qui est prisée, tantôt la croissance ", déclare Mark Riepe, Vice Président de Charles Schwab." Vous ne pouvez pas prédire quelle tendance va l'emporter à court terme.C'est un bon argument pour diversifier ses investissements entre les deux styles.Mais il existe un argument fort en faveur d'un portefeuille plutôt orienté valeur : historiquement, sur le long terme, les indices de titres orientés valeur ont eu tendance à se révéler plus performants que les indices de titres orientés croissance, particulièrement après ajustement par rapport au risque. "Les investisseurs soucieux de rééquilibrer leur portefeuille en faveur de la valeur peuvent suivre la procédure en trois étapes suivante : </p>

<p>
<ol>
<li>Sélectionner les titres statistiquement sous-évalués.</li>
<li>Sélectionner les entreprises dont les titres sont sous-évalués par suite d'une perception erronée ou d'une réaction excessive du public.</li>
<li>Investir dans les rares situations dans lesquelles un catalyseur est susceptible de débloquer la valeur et de relancer potentiellement le cours du titre.</li>
</ol>
</p>

<p> Titres sous-évalués </p>

<p> Commencez par rechercher des titres ou des secteurs qui se vendent à bas prix, tant par rapport aux titres du même secteur qu'historiquement.Le trio classique des facteurs d'évaluation se compose du ratio valeur marchande/valeur comptable (P/B), du rapport cours/bénéfice (P/E) et du rendement du titre.Les investisseurs orientés valeur recherchent généralement de faibles ratios P/B et P/E et des rendements de titres élevés comme indicateurs qu'un titre se négocie historiquement selon des évaluations faibles.Si un titre se négocie selon un ratio P/E de 10, par exemple, alors que la moyenne des titres dans son secteur industriel se négocie selon un ratio P/E de 14, il se peut que le titre soit sous-évalué.Si, dans le passé, le P/E du titre a été en moyenne bien supérieur à 10, ceci ne fait que confirmer que le titre ne connaît peut-être pas actuellement les faveurs des investisseurs.Le " Value Line Investment Survey ", un service hebdomadaire d'analyse financière des titres, fournit des informations détaillées sur l'historique du P/B, du P/E et du rendement.Un abonnement d'essai de 10 semaines pour un peu plus de 55 euros est disponible. Il comprend un classeur de références avec les 13 derniers numéros contenant des rapports détaillés d'une page couvrant 1 700 titres." Value Line " est également disponible dans la section économique de nombreuses bibliothèques.</p> <p> Perception erronée et réaction excessive </p>

<p> La question suivante à se poser est " Pourquoi ce titre est-il si bon marché ? ".De nombreux titres à l'aspect peu engageant sont bon marché à juste titre, par exemple par suite d'un mauvais plan de développement, d'une mauvaise équipe de gestion ou d'un endettement excessif de la société.Tout l'art de l'investissement orienté valeur est de trouver des entreprises et des secteurs dont le public s'est détourné, mais dont les perspectives d'avenir sont supérieures aux attentes que l'on s'en fait.David Dreman, l'investisseur orienté valeur bien connu, cite en exemple la crise qu'a connu le secteur bancaire en 1990.Durant la crise, selon Dreman, le cours moyen des titres des banques a perdu plus de 50 pour cent.Quelques titres ont même perdu 70 pour cent de leur valeur, voire davantage.Dans ce carnage, les titres de banques relativement solides ont été vendus avec ceux d'institutions plus marginales.Mais certaines banques, explique Dreman, qui s'étaient déjà débarrassées de leurs prêts à risque, furent pénalisées injustement par le climat de panique.Après la crise, la plupart des institutions aux reins solides prospérèrent.La morale de cette histoire, c'est que les sociétés les plus fortes présentes dans des secteurs en difficulté ou mal en point sont plus susceptibles de survivre à un tassement de l'économie et peuvent se retrouver avec une part de marché plus importante par suite d'élimination des entreprises les plus faibles des secteurs concernés.Pour trouver les sociétés les plus fortes, il faut pousser un petit peu les recherches.Examinez les bilans des entreprises et recherchez des niveaux d'endettement raisonnables.Rassemblez également les rapports de recherche (" Multex Investor Network " est une source excellente). Interrogez le service des relations avec les investisseurs de la ou des société(s) concernée(s) et lisez les périodiques et les magazines professionnels du secteur. </p>

<p> Catalyseur débloquant la valeur </p>

<p> Comme des titres bon marché peuvent le demeurer pendant très longtemps, les investisseurs orientés valeur recherchent généralement un catalyseur : un développement à l'intérieur d'une société ou un événement susceptible de modifier de manière positive et durable les structures fondamentales de l'entreprise concernée et/ou les perceptions des investisseurs.Un catalyseur peut être la restructuration d'un groupe, une fusion, une modification de l'équipe dirigeante, la vente d'actifs conséquents, un essaimage ou une victoire dans un procès retentissant.Tous ces facteurs portent en eux un potentiel de déblocage de la valeur cachée.Un rachat sur le marché des titres d'un groupe, une vague d'achats par des initiés ou une accumulation d'actions par un investisseur extérieur peuvent aussi améliorer les perceptions des investisseurs.Vous pouvez tenter de repérer des cycles d'achat d'actions en lisant les documents 10-K (rapport annuel) et 10-Q (rapport trimestriel) que les entreprises sont tenues de publier.Les lettres d'informations spécialisées telles que le " Vickers Weekly Insider " font également état des achats effectués par des initiés. </p>

<p> Investissement orienté valeur dans un marché porteur </p>

<p> L'investissement orienté valeur n'est pas facile, particulièrement dans un marché à la hausse.Plus les moyennes des évaluations augmentent (comme le P/B et le P/E), plus il devient difficile de trouver des titres réellement bon marché.En outre, les rares entreprises qui semblent bon marché sont de plus en plus susceptibles de se trouver en difficulté.Dans cet environnement, il est vital pour un investisseur orienté valeur de garder en tête de bonnes notions.Ne renoncez pas par dépit à vos paramètres P/B, P/E ou taux de rendement.Poursuivez votre recherche et attendez jusqu'à ce qu'une valeur réellement exceptionnelle apparaisse.L'investissement orienté valeur est une question de patience. Il s'agit d'attendre la bonne occasion pour acheter des titres, puis d'attendre que le marché en ait reconnu la valeur. </p> ]]> </content>
<status>approved</status>
<goLiveDate>11/18/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/growthvsvalue.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
