<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<newsarticle>

  <author>Janos Starker</author>
  <headline>グロース重視型投資とバリュー重視型投資の比較</headline>
  <date>11/17/1999 00:00:00</date>
  <targets>growth</targets>
  <language>ja_JP</language>
   
  <content><![CDATA[
<p> マサチューセッツ州クインシー/1998 年 11 月 11 日 - 自己資産のポートフォリオを構築する場合、無数の株式から選択できます。また、バリューあるいはグロースという２つの異なる投資スタイルからも選択できます。 
</p>

<p>
<ul type="square">
<li>バリュー重視型投資では、市場で現在過小評価されている銘柄を対象にします。</li>
<li>グロース重視型投資では、収益、販売額、自己資産の収益率が急激に伸びている企業の銘柄に注目します。</li>
</ul>
</p>

<p>
最近は、バリュー重視型投資の伸びが目立たない存在になっていますが、この状態が今後も続くとは思われません。「長期的な目で見ると、バリュー重視型投資が有利なときもあれば、グロース重視型投資が有利なときもあります」と、Charles Schwab の副社長 Mark Riepe 氏は言及し、「どちらが有利かを短期間で予測することはできません。だからこそ、２種類の投資スタイルにまたがって分散することが望ましいと言えます。しかし、ポートフォリオがバリュー重視型投資に傾く確固たる理由が１つあります。過去の実績から見ても、バリュー株の指数が長期的にはグロース株の指数を上回る傾向があり、特にリスク調整をした後にこの傾向が強く見られるのです」と、述べています。ポートフォリオをバリュー重視型投資に向けて見直しする場合は、次の３つのステップに従ってください。
</p>

<p>
<ol>
<li>統計的に過小評価されている銘柄をスクリーニングします。</li>
<li>誤解あるいは過度の反応が原因で株価が下落している企業をさらにスクリーニングします。</li>
<li>何らかの材料がきっかけで状況が打開され株価が上昇する可能性のある状況で投資します。</li>
</ol>
</p>

<p>
過小評価されている銘柄
</p>

<p>
過去の実績あるいは他の銘柄に比べて「安価」な評価額で売られている銘柄または業界にまず注目します。評価額の従来の判断基準は、株価純資産倍率 (P/B)、株価収益率 (P/E)、配当利回りの３つで構成されます。バリュー重視型投資では、P/B および P/E 率が低く配当利回りが高いものが、実績に比べて低い評価額で取り引きされている銘柄と見なされます。たとえば、業界の平均株式が P/E 率 14 で取り引きされているときに、P/E 率 10 で取り引きされる銘柄があれば、それは過小評価されている可能性があります。株式の過去の P/E 平均が 10 をはるかに上回っていれば、その株式が現在認められていないということがさらに確定されます。週単位の株式分析サービスである Value Line の投資調査では、P/B および配当利回りだけでなく、過去の P/E に関する詳しい情報を提供しています。10 週間で 55 ドルのおためし購読には、最新の 13 部を綴じた参照バインダが含まれており、1,700 種の銘柄がそれぞれ１ページの詳細レポートにまとめられています。Value Line は、多くの図書館のビジネスセクションでも利用できます。
</p>

<p>
誤解と過度の反応
</p>

<p>
次のステップでは、「銘柄がなぜ安価なのか」ということを考えます。一見安価に見える多くの銘柄には、業務計画の不備、不十分な管理、過度な負債といった正当な理由があります。バリュー重視型投資で重要なのは、認められていない企業あるいは業界であっても、見込みが予想を上回るものを探し出すことにあります。バリュー重視型投資の著名な投資家である David Dreman 氏は、1990 年の銀行危機を例に挙げています。Dreman 氏によると、危機の間の銀行平均株価は 50 パーセント以上も下落しました。中には 70 パーセント以上も下落した銘柄もあります。この危機の最中、比較的堅実な銀行の株式は限界収益ぎりぎりで売られていました。しかし、一部の銀行では多くの不良貸付けを減価償却し、危機によって不当な損害を受けたと Dreman 氏は指摘しています。危機の後、多くの堅実な銀行は十分に巻き返しています。苦闘し打撃を受けた業界にあっても堅実な企業は暴落を乗り越える見込みがあり、業界の弱小企業が廃業する中でさらに大きな市場独占率で浮上する可能性があると言えます。堅実な企業を見つけるには、下調べが必要です。企業の貸借対照表を徹底的に調べ、妥当な負債レベルを見つけます。また、調査報告書を集め（Multex Investor Network は非常に優れた供給源です）、企業の投資家 PR 部門に問い合わせ、業界取引に関する雑誌や定期刊行物を参考にしてください。
</p>

<p>
バリューを引き出す買い材料
</p>

<p>
安価な銘柄は非常に長期間にわたって安価状態が続くことがあるので、バリュー重視型の投資家は買い材料を探すのが一般的です。買い材料とは、企業の原則や投資家の見方を前向きで持続性のある方向に変えるような、企業の成長や明るい話題を指します。これには、企業の再編成、合併、管理上の変更、主要資産の販売、スピンオフ、重要な勝訴などがあります。これらすべては、隠された価値を引き出す可能性があります。企業の株式の買い戻し、インサイダーによる買いの動き、外部投資家による株式取得などによっても、投資家の姿勢は積極的な方向に変わります。企業で年４回発行される 10-K および 10-Q フォームから、株式買いのパターンをつかむことができます。Vickers Weekly Insider などの専門的なレポートでも、インサイダーによる買いを追跡することができます。
</p>

<p>
強気市場へのバリュー投資
</p>

<p>
バリュー重視型投資が難しいということは、特に強気市場に当てはまります。平均評価額（P/E および P/B など）の上昇率が高いほど、本当に安価な銘柄を見つけることは難しくなります。また、安価に見える一部の企業では、状況がますます悪化するということもあります。このような状況では、バリュー重視型の投資家が明確な基準を維持することが極めて重要です。思惑が外れたからといって、P/E、P/B、または配当利回りという要因を断念しないでください。調査を続け、例外的なバリューが生じるまで待つようにしてください。バリュー重視型の投資は忍耐です。つまり、株式を買うのに適した機会を待ち、その価値が市場で認められるのを待つことだと言えます。
</p>
]]>
</content>
<status>approved</status>
<goLiveDate>11/18/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/ja_JP/growthvsvalue.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
