<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>

  <author>Sampson Lyrret</author>
  <headline>Profitez des aménagements fiscaux de 1999</headline>
  <date>11/16/1999 00:00:00</date>
  <targets>tax</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> WASHINGTON (CBS.MW) - Pour les investisseurs américains, la bonne nouvelle est que leurs impôts vont baisser.Le revers de la médaille, c'est que leur déclaration d'impôts et que leurs investissements seront plus compliqués que jamais. </p>

<p> La fin de l'année approche et la plupart des contribuables commencent à peine à plancher sur leur déclaration de 1996, qui comprend, comme pour des millions d'américains, des plans d'épargne retraite et d'autres plans visant à assurer l'éducation de leurs enfants. </p>

<p> La réduction d'impôts prévue s'élève à 95 milliards <dollar/> pour les cinq prochaines années et 275 milliards pour les cinq années suivantes.Parmi les nouvelles dispositions, citons : </p> <p>
<ul type="square">
<li>Une réduction d'impôt de 500 <dollar/> par enfant ;</li><li>Une augmentation progressive du seuil d'imposition foncière, qui passera à 1 million <dollar/> ;</li><li>Des encouragements fiscaux pour l'éducation, comprenant notamment une réduction d'impôt pouvant aller jusqu'à 1 500 <dollar/> pour deux années de scolarité en enseignement supérieur, ainsi que la mise en place d'un nouveau plan d'épargne à l'éducation ;</li><li>De nouvelles dispositions d'épargne retraite.Lire l'article complet.</li>
</ul>
</p>

<p> Cependant, le plus gros changement est réservé aux détenteurs d'actions, d'obligations et d'autres titres.Dans le cadre de la loi " Balanced Budget Act ", le congrès américain a voté l'abaissement des taux d'imposition des revenus des capitaux.Pour équilibrer le budget, le congrès compte sur une augmentation significative des revenus sur les capitaux au cours des cinq prochaines années.Jusqu'à présent, l'optimisme en la matière est de rigueur. </p>

<p> " À mon avis, aucune information ou événement n'est susceptible de pousser le marché à procéder à des ventes massives ", a déclaré Larry Rabun, directeur financier de Deloitte &amp; Touche." La Bourse, c'est une histoire de moyen terme...L'important, c'est de ne pas se précipiter, de ne pas vendre à la moindre alerte ou encore pour des raisons fiscales. " </p>

<p> Achat d'actions </p>

<p> Indépendamment de son impact sur l'économie, la nouvelle loi donne de bonnes raisons aux investisseurs de revoir leur stratégie d'investissements. </p>

<p> Des économies d'impôts sont tout à fait possibles car les revenus du capital vont disposer d'une fiscalité avantageuse par rapport aux autres formes de revenus, telles que les versements d'intérêts, de dividendes de pensions, taxées à un taux classique pouvant atteindre 39,6 pour cent.Les revenus du capital sur des investissements conservés pour un minimum de 18 mois seront quant à eux taxés à un maximum de 20 pour cent.(Voir graphique dans la marge de gauche.) </p>

<p> Stephen Corrick, consultant fiscal pour Arthur Anderson, a déclaré que la nouvelle loi offrait de " belles opportunités ".Sa compagnie invite les investisseurs à étudier avec attention les conséquences que cette loi va avoir sur leurs investissements, et de réaliser des aménagements en fonction de leur profil. </p>

<p> Arthur Anderson conseille certaines tactiques permettant de payer moins d'impôts : </p>

<p>
<ul type="square">
<li>Laissez de côté les investissements de croissance (avec gains de capital possibles) de vos plans d'épargne retraite et remplacez-les par des investissements à risque moins élevé, générant dividendes ou intérêts.Les plans d'épargne retraite classiques ne génèrent aucun revenu de capital, les nouveaux d'imposition n'ont donc aucune conséquence sur ces derniers.</li>
<li>Demandez à votre employeur de placer une partie de votre revenu de compensation en actions pouvant être revendues avec plus-value.</li>
<li>La vente d'actions avant le versement des dividendes est rémunérée afin de profiter de l'augmentation des valeurs, sans être pénalisée par les revenus ordinaires des dividendes.</li>
<li>Effectuez des placements dans des plans qualifiés et placez les produits de ces placements dans des investissements de croissance.</li>
</ul>
</p>

<p> Activités à risques </p>

<p> Beaucoup de ces stratégies impliquent une prise de risque plus élevée, qui permet de réaliser des revenus de capital plus importants.Les actions de premier ordre génèrent traditionnellement des paiements de dividendes réguliers et peuvent représenter le meilleur compromis pour les investisseurs souhaitant s'assurer un revenu constant. </p>

<p> La nouvelle loi privilégie les investissements à haut risque par rapport aux investissements moins risqués et confirme l'avènement des gains de capital au détriment des dividendes. </p>

<p> Selon KPMG, cabinet d'expertise comptable, " Les investisseurs sont poussés à investir en actions et en titres à forte valeur ajoutée. En effet, lors de l'encaissement des dividendes, la pression fiscale sera inférieure ". </p>

<p> De nombreuses sociétés sont encouragées depuis quelques temps à " augmenter leur portefeuille d'actions ", ce qui permet de récompenser les investisseurs par le versement de gains de capital et non de dividendes.Pendant des années, de nombreuses sociétés ont acheté leurs propres actions et encaissé les revenus qu'elles généraient, au lieu de les traiter comme des dividendes. </p>

<p> Et les pièges dans tout ça ? </p>

<p> Bien sûr, la loi ne fait pas l'unanimité. Certains analystes financiers pensent que les nouveaux taux d'imposition pourraient créer des " investissements refuge " qui faciliteraient le transfert de fonds sans pour autant présenter de véritables intérêts pour l'économie. </p>

<p> " Contrairement à ce que certains politiques et experts voudraient bien nous faire croire, l'impact de cette nouvelle loi sur l'économie risque d'être bien décevant ", avoue la société d'analyse financière et comptable Arthur Anderson. </p>

<p> Selon l'association Citizens for Tax Justice, " Cette loi comporte de nombreuses lacunes et certaines zones d'ombre que ne manqueront pas d'exploiter les comptables et les avocats les plus rusés, à la recherche de nouvelles voies d'évasion fiscale pour leurs clients "." Cette loi fait tout pour inciter les investisseurs à réaliser les investissements les plus hasardeux , dans le seul et unique but de réaliser des économies d'impôts. " </p>]]> </content>
<status>claimed</status>
<authorId>jack</authorId>
<editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>11/16/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/advantage.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
