<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>

  <author>Henry Kaiser</author>
  <headline>Jean Blanc sera le gestionnaire du nouveau fond mis en place par Quincy Funds</headline>
  <date>11/23/1999 00:00:00</date>
  <targets>market</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> QUINCY, MASSACHUSETTS -  13 mai/PRNewswire/ -- Quincy Corporation a annoncé aujourd'hui la nomination de Jean Blanc au poste de Gestionnaire du fond de croissance Quincy (QUIGG). </p>

<p> Robby Shaver, PDG de Quincy, s'est félicité de cette nomination et n'a pas manqué de saluer les qualités et l'expérience du nouveau gestionnaire." Jean Blanc a une très grande expérience dans les secteurs de la gestion de la distribution, des applications technologiques et de l'intégration d'acquisitions.Ayant travaillé pour les plus grands groupes mondiaux, Jean Blanc est un des meilleurs analystes au monde, et il saura sans nul doute exceller dans ses nouvelles responsabilités.John pourra également nous faire profiter de son incroyable expérience acquise lors des postes qu'il a occupés dans les institutions administratives et gouvernementales du pays ", a déclaré M Shaver. </p>

<p> La nomination de Jean Blanc, approuvée par le Conseil d'administration de Quincy, prend effet aujourd'hui.Vous trouverez ci-dessous une biographie rapide retraçant le parcours professionnel de Jean Blanc : </p>

<p> Jean Blanc - Avant sa nomination comme PDG de Tyrell Corporation à l'âge de 46 ans, M Blake était directeur d'exploitation de la société. </p>

<p> Son expérience dans le secteur de la vie artificielle débuta avec la gestion du service de distribution de prothèses pour Tyrell Corporation.En 1986, Blake occupait le poste de directeur commercial et marketing auprès de Nexus Co., avant de devenir directeur adjoint de cette société.Blake devint ensuite directeur de l'exploitation chez Replicant Corporation.En 1994, il fut recruté comme directeur d'exploitation par Mr. Moto Corporation, dont il devint PDG en 1996, dirigeant l'ensemble des activités produits et animatronique de la société sur le marché américain.C'est avec le plus grand des honneurs que nous comptons aujourd'hui Jean Blanc parmi nos gestionnaires. </p>

<p> Quincy Corporation, par l'intermédiaire de sa filiale principale, Quincy &amp; Co., Inc., est une des sociétés spécialistes en services financiers qui connaît le développement le plus rapide. Avec plus de 5,4 millions de comptes gérés par l'intermédiaire de ses centres téléphoniques, de ses services Internet et ses agences nationales, Quincy est un des leaders du marché.La somme totale des actifs clients gérés par Quincy dépasse aujourd'hui les 4,60 milliards <dollar/>. </p> ]]> </content>
<status>approved</status>
<authorId>jack</authorId>
<editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>11/30/1999 13:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/blakeasmanager.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
