<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<newsarticle>
 
  <author>David Allen</author>
  <headline>乱高下の市場で安定性を保つ長期投資家</headline>
  <date>11/10/1999 00:00:00</date>
  <targets>growth</targets>
  <language>ja_JP</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> マサチューセッツ州クインシー/11 月 11 日 - 過去数年のダウジョーンズ工業平均株価では、驚くべき収益が記録されています。しかし、これらの数値は、長期的な過去の株式実績をはるかに超えるものです。「Stocks for the Long Run」で、経済学者の Jeremy Siegel 氏は、1802 年までさかのぼって株式の収益を検討し、長期的な投資を行うことが昨年のような不穏な市場で安定性を保つ投資に役立つことを示しています。
</p>

<p>
1802 年から 1997 年までの株式市場の年間複利収益は 8.4 パーセントでした。近代の 1926 年から 1997 年に注目すると、株式の年間合計複利収益はやや高い 10.6 パーセントでした。1930 年代の大恐慌時の株式市場は異常であり、同じ状況が再現される見込みはないということに異議を唱える投資家もいます。確かにそうです。第二次世界大戦（1946 - 1997）以後の期間を見ると、合計収益は 12.2 パーセントで、少し高くなってはいるものの 1995 年から 1997 年の期間に比べるとかなり下回っています。これらの期間は正に例外的ですから、長期的な投資計画の基にするのは誤りです。
</p>

<p>
このような場合の対策について、次に紹介します。
</p>

<p>
長期投資と短期投資を明確に区別する - 何か月にもわたる市場の急上昇は、多くの投資家が陥る落とし穴です。すべてが簡単で、無意識に行われるように見えます。このような状態では、マネーマーケット口座から資金を引き出したり、住宅ローンを借り換えて株式に投資したくなりますが、その前に十分に検討してください。緊急時に備えて短期の現金源も必要です。家も必要です。誤った時期に市場に投じると、これらがどちらも危険にさらされることになります。投資期間を短縮すれば、市場のリスクも高まることを念頭に置いてください。５年以内に必要な資金であれば、手を付けずにそのままにしておくのがおそらく最良の方法であると言えます。
</p>

<p>
どの程度のリスクに耐えられるかを決める - 投資計画を立てるうえで、市場は今後もこれまでと同じように動き、投資期間中に下落することが何回かあると想定してください。そうすれば、下落時の対応策も見えてきます。
</p>

<p>
長期収益の利点を手にするには、市場のピーク時だけでなく低迷期にも投資する必要があります。これを今決心し、実行してください。正しい自己評価を行った後で株式市場の短期的な変動から生じるリスクに耐えられないと判断したら、分散投資について次に説明する点を考慮してください。投資アドバイザは、目的に合わせて投資計画を適切に調整します。
</p>

<p>
異なる業界、資産クラス、地域にまだがって投資を分散する - 分散とは、あるものが上昇したときに他が下落するというように、同時性のないものに投資することです。たとえば、航空会社と石油会社の株を買うと、石油価格の高騰により一方は損害を受け、他方は利益を得ます。他の例としては、株式だけでなく債券やマネーマーケットも保有し、一部の資金を海外に投資するという方法もあります。分散を行うことにより、２つの目標を達成することができます。つまり、リスクを抑えながら、ポートフォリオの期待複利収益を実際に高めることができるのです。
</p>

<p>
長期的な合計収益に大幅に貢献する配当の効力を理解する - 投資から得られる合計収益には、資本成長と配当または利息の収入があります。資本成長は、投資価格の変動によって生じます。配当は、多くの企業で株主に支払われます。多くの人は、株式投資の収益の大半が資本成長によってもたらされると考えています。事実、1929 年から 1997 年までの間、資本成長と配当の合計収益に占める割合はほぼ同じで、インフレを考慮して調整すると、配当が大きな割合を占めていました。すべての株に配当が支払われるわけではなく、特に将来有望と見られる銘柄には、配当を差し控える場合もあります。しかし、配当を支払う銘柄は、特にすべての配当を再投資する場合に、投資蓄積を効果的に高めることができます。
</p>

<p>
税金の影響から目を離さない - 税金に関する考慮は、頻繁に売り買いを行う取引とは異なり、買い保持戦略に大幅に役立ちます。株の保有期間が長いほど、収益にかかるキャピタルゲイン課税の支払いを先に延期することができます。さらに、税法は特に長期投資家に有利になるように定められています。保有期間が 12 か月以内の資産には、所得と同じ率（39.6 パーセントまで）で課税されます。しかし、保有期間が 12 か月を超える資産については、キャピタルゲイン税率である 20 パーセントしか課税されないのが普通です。また、配当と利息は通常収入として課税されます。つまり、税率が 39.6 パーセントにまでなる可能性があります。したがって、配当が高い株を IRA あるいは他の特別所得控除口座に保持し、配当がごくわずかか多くの場合にまったく支払われないグロース株を通常（課税対象）の口座に保持すると良いでしょう。最後に、バランスよく維持するよう心がけてください。税金に関する事だけで投資上の決断を下すことはできませんが、注意深くはかりにかけることが大切です。
</p>

<p>
定期スケジュールで投資して時間的に分散する - 高額な資産を一度にすべてマネーマーケットに投資することは、事実上、すべての卵を１つのかごに入れることと同じです。投資時期を誤れば、かなりのリスクにさらされることになってしまいます。
</p>
]]>
</content>
<status>draft</status>
<goLiveDate>11/11/1999 00:00:00</goLiveDate>
<authorId>jack</authorId>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/ja_JP/longterm.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
