<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<newsarticle>

  <author>Charlie Hunter</author>
  <headline>新しいキオ IRA プラン</headline>
  <date>11/18/1999 00:00:00</date>
  <targets>tax</targets>
  <language>ja_JP</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> マサチューセッツ州クインシー/Quincy では新しい IRA キオプランをご紹介しますので、中小企業を営む方で退職金積立計画をお持ちでない方は、この最適な節税機会をぜひお見逃しのないようにしてください。新しいキオプランこそが、現在の税法に対して最も有利な退職金積立計画である、といっても過言ではありません。事業主が資金を提供する中小企業退職金積立計画には、簡易従業員年金 (SEP) プランとキオプランの２種類があります。（３つ目の退職オプションとして、主に従業員の拠出金を原資とする給与天引方式の SIMPLE IRA があります）。このうち、幅広く宣伝され最も一般的なのは SEP です。しかし、キオプランには、SEP には見られない、多数の中小企業の事業主にとって有利な、次のような利点があります。
</p>

<p>
<ul type="square">
  <li>拠出金の制限が高い</li>
<li>節税額が高くなる可能性</li>
<li>非常勤または季節従業員を柔軟に除外できる</li>
</ul>
</p>

<p>
拠出金の制限が高い
</p>

<p>
SEP とキオプランのどちらも、事業主は、資格を有する各従業員（事業主も含む）に対して年間で退職拠出金を負担することができます。SEP では、毎年 160,000 ドルまでの収入の 15 パーセント、あるいは拠出総額 24,000 ドルまでを負担できます。しかし、キオプランでは、負担総額 30,000 ドル以内の範囲で、160,000 ドルまでの収入の最大 25 パーセントを毎年負担できるという柔軟性があります。退職後に備えてできるだけ多くの貯蓄をしておきたい方は、キオプランで貯蓄力を強化できます。SEP またはキオプランの資金は現在の所得税の対象にはならないので、税金対象となる同種のものに比べて、退職金貯蓄を早く大きくすることができます。もちろん、拠出金を多くすることができればできるほど、残りの額から得られる利得はその分多くなります。しかし、拠出金の制限が高いキオプランには落とし穴もあります。限度の 25 パーセントを拠出するには、毎年最低 10 パーセントの固定拠出率を保証する必要があります。SEP ではこの率を毎年変更できるので、事業が好調の年には 15 パーセントとし、不調の年には０パーセントというように柔軟に調整できます。
</p>

<p>
節税額が高くなる可能性
</p>

<p>
事業主自身であるか従業員であるかにかかわらず、キオプランの負担金額はすべて事業収益を削減することになるので、課税基準が下がり、節税につながります。同じ計算を SEP に当てはめると、拠出額の制限が高いキオプランの方が節税額も高くなります。
</p>

<p>
非常勤または季節従業員を柔軟に除外できる
</p>

<p>
非常勤または季節従業員を雇用している場合は、退職金積立計画の選択には十分注意する必要があります。SEP の場合、過去５年間のうち３年の年間収入が 400 ドル以上のすべての従業員に対して負担金を支払う義務があります。非常勤または季節従業員に退職給付金を支払わない事業主にとって、これは問題です。しかし、キオプランでは、年間の労働時間が 1,000 時間を超えた従業員のみを対象にすることができます。
</p>

<p>
煩雑な事務処理
</p>

<p>
上記のような利点があっても、SEP がキオプランより一般的なのはなぜでしょう？主な理由の１つとして、キオプランでは管理業務および政府への報告義務などの処理が多いということが挙げられます。SEP はシンプルなプランで、最小限の事務処理しか必要としないので、多忙な事業主にとっては魅力的です。
</p>

<p>
キオプランは年末までに開設することが必要
</p>

<p>
ご自分の事業にキオプランが適しているという結論を出す前に、もう１つ解決しなければならない問題があります。キオプランは、延期期間も含めた税金提出期限まで拠出金の積み立てはできますが、これは拠出する税年度の 12 月 31 日以前にプランを開設した場合に限定されます。したがって、1998 年の積み立てを行うには、1998 年 12 月 31 日までにプランを開設する必要があります。1998 年の節税のために退職拠出金を積み立てる場合は、キオプランではなく SEP を開設する必要があります。その上で、1999 年にキオプランを開設し、以降は SEP に投資しないという方法を取ることができます。
</p>

<p>
税金の専門家のアドバイスを受ける
</p>

<p>
ご自分の事業にどのタイプのプランが適しているかを判断するには、会計士または税金コンサルタントにご相談ください。キオプランに必要な事務処理にかかる費用も含めて、キオプランと SEP の相対的な利点の評価の手助けをしてくれるはずです。
</p>
]]>
</content>
<status>approved</status>
<authorId>jack</authorId>
  <editorId>jack</editorId>
<goLiveDate>11/18/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/ja_JP/newkeogh.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
