<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <newsarticle>
  
  <author>Leo Smith</author>
  <headline>L'indice Dow Jones clôture en hausse de 91,35 points sur un marché agité</headline>
  <date>11/11/1999 00:00:00</date>
  <targets>market</targets>
  <language>fr_FR</language>
  
  <content><![CDATA[
<p> NEW YORK (Reuters) - La bourse a clôturé hier, jeudi, en hausse, après l'annonce d'une stabilisation de l'inflation qui devrait permettre un maintien des taux d'intérêts à leur niveau actuel. </p>

<p> Hier, à l'heure de la clôture, le marché enregistrait une hausse de 0,83 % (soit 91,35 points) pour terminer à 11 091,72 points.L'indice Nasdaq gagnait quant à lui 0,88 % (22,96 points), clôturant à 2 629,50 points. </p>

<p> Cette hausse fait suite à l'annonce du gouvernement d'une hausse de l'inflation de 0,5 % en avril. Si l'on exclut les prix liés à l'alimentation et à l'énergie, les prix n'ont augmenté que de 0,1 %. Ce chiffre est conforme aux attentes des analystes." Bien sûr, cette augmentation de 0,5 % peut paraître importante, mais si l'on exclut les dépenses énergétiques, ce chiffre est très satisfaisant " a déclaré Quentin Tip, analyste chez Quincy Funds, Co. </p>

<p> Les prix liés à l'énergie n'ont cependant pas augmenté autant que lors de la dernière hausse qu'avait enregistré le PPI. Quoi qu'il en soit, une augmentation supérieure n'aurait en aucun cas été à l'origine de pressions inflationnistes sur les prix de gros. </p>

<p> Dans un autre rapport, le ministère du commerce américain annonçait que les prix à la consommation avaient augmenté de 0,1 % en avril, alors que l'augmentation prévue était de 0,3 %.Si l'on exclut le secteur automobile, l'augmentation est de 0,4 %. </p>

<p> Mercredi, Wall Street clôturait en très légère baisse de 26 points, après avoir enregistré dans la journée une très forte hausse de près de 200 points, à l'annonce de la démission du secrétaire du budget américain Robert Rubin. </p>

<p> Ces bonnes nouvelles de l'inflation ont entraîné le prix des actions à la hausse, diminuant toutefois leur rendement.L'augmentation enregistrée par l'indice des bons du trésor à 30 ans a entraîné une chute de son rendement à 5,77 % (contre 5,83 % lors de la fermeture de mercredi). </p>

<p> Parmi les plus grosses transactions enregistrées, le titre International Business Machines Corp. (IBM) a très fortement progressé, après que le PDG du géant de l'informatique a annoncé une croissance constante des revenus de la société. </p> ]]> </content>
<status>approved</status>
<goLiveDate>11/11/1999 00:00:00</goLiveDate>
</newsarticle>
<!-- @version $Id: //product/DSS/version/10.0.3/release/DSSJ2EEDemo/j2ee-apps/QuincyFunds/web-app/repositories/News/fr_FR/dowgains.xml#2 $$Change: 651448 $ -->
